http://detroitmi.theneighborhoods.org/node/4576

{"nid": [{"value": 4576}], "uuid": [{"value": "27bd542a-fc62-4413-8014-dbec584cbb8a"}], "vid": [{"value": 8476}], "langcode": [{"value": "en"}], "type": [{"target_id": "faq", "target_type": "node_type", "target_uuid": "7b742d95-13d1-4c6c-bbfc-b2a5ddee5b21"}], "revision_timestamp": [{"value": "2018-05-11T18:48:44+00:00", "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"}], "revision_uid": [{"target_id": 3086, "target_type": "user", "target_uuid": "3f38e187-6e97-43c4-8b2f-9159d9389394", "url": "/user/3086"}], "revision_log": [{"value": "URL অ্যালিয়াস, বিভাগ ও রিলেশনাল ট্যাগ এর ফিল্ডগুলিকে আপডেট করা হয়েছে"}], "status": [{"value": true}], "title": [{"value": "সম্পত্তি মূল্যায়ন প্রক্রিয়া"}], "uid": [{"target_id": 3086, "target_type": "user", "target_uuid": "3f38e187-6e97-43c4-8b2f-9159d9389394", "url": "/user/3086"}], "created": [{"value": "2018-05-11T13:34:59+00:00", "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"}], "changed": [{"value": "2018-05-11T18:48:44+00:00", "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"}], "promote": [{"value": false}], "sticky": [{"value": false}], "default_langcode": [{"value": true}], "revision_translation_affected": [{"value": true}], "rh_action": [], "rh_redirect": [], "rh_redirect_response": [], "content_translation_source": [{"value": "und"}], "content_translation_outdated": [{"value": false}], "field_department": [{"target_id": 3026, "target_type": "taxonomy_term", "target_uuid": "f910e603-0415-47fd-8de4-a85059dd0c24", "url": "/departments/office-chief-financial-officer/ocfo-divisions/office-assessor/property-assessment-faqs"}], "field_description": [], "field_faq_pair": [{"target_id": 13761, "target_revision_id": 13761, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "b1cc27b4-2c5e-4eb9-b303-0f7e3ddac2b7", "content": [{"question": "মূল্যায়ন করা মূল্য(Assessed Value - AV) কী?", "answer": "<p>\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/a/assessedvalue.asp\" target=\"_blank\">মূল্যায়ন করা মূল্য\u00a0</a>হল একটি বার্ষিক মূল্যায়ন যা সম্পাদিত হয় আপনার বাড়ির যুক্তিসঙ্গত\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/m/marketvalue.asp\" target=\"_blank\">বাজার মূল্য</a>\u00a0নির্ধারণ করতে, যার ভিত্তি হল বিদ্যমান স্থানীয়\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/r/realestate.asp\" target=\"_blank\">ভূসম্পত্তির</a>\u00a0বাজারের অবস্থা। মিশিগানের সংবিধান(Michigan Constitution)-এ সম্পত্তির অভিন্ন মূল্যায়ন করার এবং সাধারণ বিক্রয়মূল্যের 50% ছাড়িয়ে না যাওয়ার প্রয়োজন, যাকে প্রায়শই\u00a0 প্রকৃত নগদ মূল্য বলা হয়। প্রতি করবর্ষে স্থানীয় মূল্যায়নকারী আগের বছরের 31 ডিসেম্বর (কর দিবস) সম্পত্তিটির অবস্থা যেমন ছিল তার ভিত্তিতে ভূসম্পত্তির প্রতিটি পার্সেলের মূল্যায়ন করা মূল্য (AV) নির্ধারণ করেন।</p>\n"}]}, {"target_id": 13766, "target_revision_id": 13766, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "37a07a2f-85de-40cc-9c7c-37f6b3f7d74d", "content": []}, {"target_id": 13781, "target_revision_id": 13781, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "a575472d-cf1a-4734-955e-16797fae85c3", "content": [{"question": "স্টেটের সমতাবিধান করা মূল্য(State Equalized Value - SEV) কী?", "answer": "<p>স্টেটের সমতাবিধান করা মূল্য (SEV) হল মূল্যায়ন করা মূল্য যা কাউন্টি ও স্টেটের সমতাবিধানের পরবর্তীতে সমন্বিত হয়। কাউন্টি বোর্ড অব কমিশনার্স এবং স্টেট ট্যাক্স কমিশন এর স্থানীয়\u00a0 মূল্যায়নের এক্তিয়ার পর্যালোচনা করা এবং সেগুলি সমন্বিত (সমতাবিধান) করা আবশ্যক যাতে সেগুলি 50% ছাড়িয়ে না যায়।\u00a0 এই মূল্য স্টেটের আইনে আদেশানুসারে মূল্যায়ন করা বাজার মূল্যের 50%-কে উপস্থাপিত করে।</p>\n"}]}, {"target_id": 13796, "target_revision_id": 13796, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "86087c15-01f8-4f84-9e3a-f341ecf01ce9", "content": [{"question": "করযোগ্য মূল্য(Taxable Value - TV) কী?", "answer": "<p>করযোগ্য মূল্য (TV) হল স্টেটের সমতাবিধান করা মূল্য (SEV) বা সীমাবদ্ধ মূল্য (Capped Value - CV) এর মধ্যে যেটি কম হবে, যদি না আগের বছরে সেই সম্পত্তির মালিকানার হস্তান্তর ঘটে থাকে। এটি সম্পত্তির মালিকে\u2019র করের দায় নির্ধারণ করতে ব্যবহৃত মূল্য এবং তা কখনোই মূল্যায়ন করা মূল্যের চেয়ে বেশি হতে পারে না।\u00a0</p>\n"}]}, {"target_id": 13811, "target_revision_id": 13811, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "692a0303-dc14-41cb-b062-b18c053fa99c", "content": [{"question": "সীমাবদ্ধ মূল্য (CV) কী?", "answer": "<p>সীমাবদ্ধ মূল্য হল সেই প্রতিষ্ঠিত মূল্য যা আগের বছরের TV-কে, সংযোজন ও ক্ষতির সমন্বয় সহ, মুদ্রাস্ফীতির হারের গুণক(Inflation Rate Multiplier - IRM) দিয়ে গুণ করে পাওয়া যায়। এই গুণকটি সীমাবদ্ধ এবং তা 1.05 (1 + 5%) এর বেশি হতে পারে না। এটি আগের বছরে মুদ্রাস্ফীতির হারের বদলকে উপস্থাপিত করে। চূড়ান্ত গুণফলটি হল সীমাবদ্ধ মূল্য (CV)।\u00a0 এই মূল্য আগের বছরে\u2019র করযোগ্য মূল্য থেকে ক্ষতি বাদ দিয়ে, তাকে উপভোক্তা মূল্য সূচক (মুদ্রাস্ফীতির হার) বা 5% (যেটি কম হবে) দিয়ে গুণ করে কোনো\u00a0 সংযোজন থাকলে তা যোগ করে গণনা করা হয়।</p>\n\n<p><strong>আপনার চূড়ান্ত বার্ষিক করযোগ্য মূল্য কীভাবে নির্ণয় করা হয়</strong><br/>\nকরযোগ্য মূল্য (TV) স্টেটের সমতাবিধান করা মূল্য (SEV) এবং একটি সম্পত্তির সীমাবদ্ধ মূল্য (CV) দ্বারা নির্ণয় করা হয়।\u00a0 এর মধ্যে কম মূল্যটি 1994 সালের স্টেট-জোড়া ভোটার অনুমোদিত প্রস্তাব ক এর আদেশানুসারে করযোগ্য মূল্য বলে নির্ধারিত হয়।\u00a0 এই গণনা থেকে আসন্ন করবর্ষের জন্য আপনার নতুন করযোগ্য মূল্য পাওয়া যাবে।\u00a0 2016 সালের উপভোক্তা মূল্য সূচক (মুদ্রাস্ফীতির হার) হল 1.003.<br/>\n\u00a0<br/><strong>করযোগ্য মূল্য সম্পত্তি বিক্রির সময় সমন্বিত করা হয়</strong><br/>\nকোনো সম্পত্তি বিক্রির সময় প্রস্তাব ক এর আদেশে বলা হয় যে সেই সম্পত্তির করযোগ্য মূল্য পরবর্তী বছরের স্টেটের সমতাবিধান করা মূল্য (SEV) অনুসারে রিসেট করা হয়।\u00a0 স্টেটের সমতাবিধান করা মূল্য (বাজার মূল্যের 50%) করযোগ্য মূল্যের চেয়ে আলাদা হয়ে থাকলে বিক্রি হওয়া সম্পত্তির মূল্য সমন্বিত করা হবে মূল্যায়নকারীদের বোর্ডের এই আদেশানুসারে বৃদ্ধির উপর কোনো নিয়ন্ত্রণ নেই।</p>\n"}]}, {"target_id": 13826, "target_revision_id": 13826, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "b00f0b0a-d786-4ccd-b077-04e335b73dbc", "content": [{"question": "আমার বাড়ির মূল্য আমি এর জন্য যে পেমেন্ট করেছি তার থেকে আলাদা কেন?", "answer": "<p>কোনো সম্পত্তির বিক্রয়মূল্য \"বাজার মূল্যের\" সমান না হতেই পারে। সম্পত্তির ন্যায্য ও যথার্থ মূল্যে উপনীত হতে প্রতিটি পাড়ার প্রতি বছরের বিক্রির অধ্যয়ন মূল্যায়নকারীকে সহায়তাকরে থাকে।</p>\n"}]}, {"target_id": 13841, "target_revision_id": 13841, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "7e032d48-fd4a-4eb6-9ff0-837123fd13d0", "content": [{"question": "বিক্রি কীভাবে বাড়ির মূল্যের উপর প্রভাব ফেলে?", "answer": "<p>মিশিগান স্টেটে আমাদেরকে সম্পত্তির মূল্য প্রকৃত নগদ মূল্যের 50% বলে মূল্যায়ন করতে হয়। অন্যভাবে বললে প্রকৃত নগদ মূল্য হল সম্পত্তিটির বাজার মূল্য। City of ডেট্রয়েটে সম্পত্তিগুলির মূল্যায়ন নিখুঁতভাবে করতে গেলে মূল্যায়নকারীর দপ্তর গোটা সিটি জুড়ে ভূসম্পত্তির বাজারের অধ্যয়ন করে। সিটিকে কয়েকটি ভৌগোলিক অঞ্চলে ভাগ করা হয়েছে।\u00a0 বাজারের সার্বিক পরিবর্তন নির্ধারণ করতে অনুরূপ বাড়িগুলির বিক্রির তুলনা করা হয়, যা আরও নিবিড় মূল্যায়নের সুযোগ করে দেয়। বাজারের উপর নির্ভর করে বেশি বা কম, যে শতাংশে মূল্য পরিবর্তিত হবে, তা প্রতিষ্ঠিত করতে প্রতিটি শ্রেণীর বিক্রির মূল্যায়ন করা হয়। তারপর এই শতাংশ প্রতিটি এলাকায় প্রতিটি শ্রেণীতে প্রয়োগ করা হয়।\u00a0</p>\n"}]}, {"target_id": 13856, "target_revision_id": 13856, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "366f9647-04a0-4c02-91d5-a7973378df35", "content": [{"question": "প্রস্তাব &quot;ক&quot;কী?", "answer": "<p>মার্চ মাসে 15, 1994, মিশিগানের ভোটাররা প্রস্তাব \u201cক\u201dনামের সংবিধান সংশোধনের অনুমোদন দেয়। \u00a0 প্রস্তাব \u201cক\u201d এর আগে, সম্পত্তি করের গণনার ভিত্তি ছিল মূল্যায়ন করা মূল্য। প্রস্তাব \u201cক\u201d\u00a0 করযোগ্য মূল্যকে \u201cসম্পত্তি কর গণনার\u201d ভিত্তি হিসেবে প্রতিষ্ঠিত করে।\u00a0 করযোগ্য মূল্যের\u00a0 বৃদ্ধি (সংযোজন ও ক্ষতির জন্য বৃদ্ধির পরবর্তীতে) মুদ্রাস্ফীতির অথবা\u00a0 5% হারে, যেটি কম হবে, শতাংশ পরিবর্তনে সীমাবদ্ধ।</p>\n"}]}, {"target_id": 13871, "target_revision_id": 13871, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "6b8ff213-84e1-4a93-9c66-d60f24bd93f0", "content": [{"question": "কর দিবস&quot;কী&quot;?", "answer": "<p>সাধারণ সম্পত্তির কর আইন \u201cকর দিবস\u201d-কে ঠিক আগের বছরের 31 ডিসেম্বর বলে সংজ্ঞা দেয় এবং বলে যে, কোনো বছরের কর ব্যক্তিদের ও ভূসম্পত্তির এবং ব্যক্তিগত সম্পত্তির সেই দিনের করযোগ্যতার স্থিতি অনুযায়ী নির্ধারিত হবে। পরবর্তী করবর্ষের সম্পত্তি কর মূল্যায়নের উদ্দেশ্যে মূল্যায়নযোগ্য সম্পত্তির অবস্থান, অবস্থা ও বৈশিষ্ট্যসমূহ এবং সম্পত্তির মালিকানা কর দিবস অনুসারে নির্ধারিত হয়। সংবিধিতে অন্যথা কিছু নির্দিষ্টভাবে প্রদান করা না থাকলে মালিকানা, অবস্থান, করযোগ্যতার স্থিতি বা মূল্যায়নযোগ্য সম্পত্তির অবস্থার কর দিবসের পরের কোনো পরিবর্তন মূল্যায়নযোগ্য সম্পত্তির করারোপের মূল্যায়ন বা দায়ের উপর কোনো প্রভাব বিস্তার করে না।</p>\n\n<p><strong>রেফারেন্স: মিশিগান কম্পাইলড্‌ আইনসমূহ এর 211.2(2) মিশিগান কম্পাইলড্‌ আইনসমূহ এর 211.17\u00a0</strong></p>\n"}]}, {"target_id": 13886, "target_revision_id": 13886, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "08690f29-447b-477c-97c0-9f45ad0edcb2", "content": [{"question": "সম্পত্তি কর কীভাবে গণনা করা হয়?", "answer": "<p>করগুলির গণনা\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/m/mill-levy.asp\" target=\"_blank\" title=\"Mill Levy Defintion\">mill levy</a>\u00a0ও করযোগ্য মূল্য ব্যবহার করে করা হয়।</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>মিল লেভি হল আপনার করযোগ্য মূল্যর উপর ধার্য করা\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/t/taxrate.asp\" target=\"_blank\" title=\"Tax Rate defintion\">tax rate</a>\u00a0মাত্র, যাতে এক মিল এক সেন্টের এক দশমাংশকে উপস্থাপিত করে। তাই, $1,000 করযোগ্য মূল্যের জন্য, এক মিল এক ডলারের সমান হবে। একটি এলাকার প্রতিটি করের এক্তিয়ারের ট্যাক্স লেভি আলাদাভাবে গণনা করা হয় এবং তারপর গোটা অঞ্চলের মোট নির্ণয় করতে \u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/m/millrate.asp\" target=\"_blank\" title=\"Mill Rate Definition\">mill rate\u00a0</a>সব লেভি একসঙ্গে যোগ করা হয়। সাধারণভাবে, সিটি, কাউন্টি ও স্কুল ডিসট্রিক্টের প্রতিটির তাদের সীমানার মধ্যে অবস্থিত সম্পত্তির উপর লেভি ধার্য করার ক্ষমতা রয়েছে। তাই, প্রতিটি সত্তা তাদের প্রয়োজনীয় মিল লেভি গণনা করবে এবং সেগুলির সবকটি মিলিয়ে মোট মিল লেভির সমান হবে।</p>\n\n<p><br/>\nকর হিসাব করার সূত্রটি হল:<br/><br/>\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0(করযোগ্য মূল্য x মিল)/1000 = হিসাব করা কর\u00a0<br/><br/>\n\u00a0\u00a0 \u00a0এই সূত্রের মধ্যে কোনো ফি বা বিশেষ মূল্যায়ন ধরা নেই</p>\n"}]}, {"target_id": 13901, "target_revision_id": 13901, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "5c525006-3641-480c-80f6-1169153ae62f", "content": [{"question": "আমার কর আমার প্রতিবেশীদের চেয়ে বেশি কেন?", "answer": "<p>মাপ, বয়স ও অবস্থা এবং নির্মাণের মানের মতো ভৌত বৈশিষ্ট্যের পার্থক্য থাকতে পারে। এর সঙ্গে, সম্পত্তিটি প্রস্তাব ক অনুসারে সীমাবদ্ধ না হলে প্রকৃত করের দায়ে পার্থক্য হতে পারে।</p>\n"}]}, {"target_id": 13916, "target_revision_id": 13916, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "bcf62154-ebcb-446c-8be2-bc75b1a80a75", "content": [{"question": "আমার কর বাড়ছে কেন?", "answer": "<p>মূল্যায়ন করা মূল্য করযোগ্য মূল্যের চেয়ে বেশি হলে প্রস্তাব \"ক\" 5% পর্যন্ত CPI (উপভোক্তা মূল্য সূচক) এর সমান বার্ষিক বৃদ্ধির সুযোগ দেয়।\u00a0 \u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>1995,প্রস্তাব \"ক-তে\" গোটা মিশিগান স্টেট জুড়ে রূপায়িত হয়েছিল। প্রস্তাব \"ক-তে\" যাবতীয় স্থানীয় মূল্যায়ন ইউনিটের নিম্নলিখিতগুলি করার প্রয়োজন:</p>\n\n<ul><li>মালিকানার যাবতীয় হস্তান্তরের সীমা তুলে দেওয়া</li>\n\t<li>মূল্যায়ন করা মূল্য করযোগ্য মূল্যের চেয়ে বেশি হলে করযোগ্য মূল্য\u00a0<br/>\n\t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 প্রতি বছর মুদ্রাস্ফীতির হারে বাড়বে কিন্তু তা 5% এর বেশি হবে না।</li>\n</ul>"}]}, {"target_id": 13931, "target_revision_id": 13931, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "2cdd1ba6-c2c7-4342-ba1c-b712ae56ddf5", "content": [{"question": "বিশেষ মূল্যায়ন কী", "answer": "<p>বিশেষ মূল্যায়ন হল ভূসম্পত্তির কোনো সুবিধার বা সমহারের ভিত্তিতে গণনা করা মূল্যায়ন। বিশেষ মূল্যায়নের মধ্যে ব্যক্তিগত মালিকানাধীন সম্পত্তি ভাঙা বা ফুটপাথ মেরামতি অন্তর্ভুক্ত হতে পারে।</p>\n"}]}], "field_interactions": [{"target_id": 236, "target_type": "taxonomy_term", "target_uuid": "48a16b95-9a97-4463-baf4-bc183b7ea8ad", "url": "/how-do-i/find-information"}], "field_relational_tag": []}